動畫銀魂吉田松陽CV山寺宏一・將於銀魂電影真人版扮演吉田松陽

声優の山寺宏一が、小栗旬主演で空知英秋氏の人気漫画を実写化する映画『銀魂』（7月14日公開）に出演していることがわかった

物語のキーパーソンとなる吉田松陽の声を務める

普段はやる気なし、下品でいつもぐうたらしている銀時だが、実はかつて攘夷戦争で恐れられた伝説の侍。幕府指名手配中の攘夷志士の生き残り・桂小太郎（岡田将生）と攘夷過激派武装集団“鬼兵隊”の頭領・高杉晋助（堂本剛）とは、攘夷戦争時代の盟友で、松陽が開いていた“松下村塾”にて共に武士道を学んだ幼なじみだった。激しき攘夷戦争を経て、松陽を失い道を違えた3人。銀時は腰の刀を木刀に持ち替え、新八、神楽と今は騒がしくも呑気な日々を送っている。

松陽後生靚仔樣喎

銀時都就三十

老師老廿年都差唔多

佢不老不死喎

松陽老師清秀過個cv好多

都係露個嘴架姐

最好係

の声を務める
把聲咋下話